# JS-HomeWork6



## Теоретичні питання

### 1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - це процес додавання слешів перед спеціальними символами, щоб позначити їх як літерали символів, а не як роздільники або знаки з іншим значенням.

### 2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Оголошення функції за допомогою функціонального виразу:

const func = function() {}

Оголошення функції за допомогою стрілкової функції:

const func = () => {}

Оголошення функції за допомогою ключового слова function:

function func() {}

Оголошення функції як методу об'єкта:

const obj = {
    func: function(){}
}

Оголошення функції за допомогою конструктора Function:

const func = new Function('a', 'b', 'return a + b');    

### 3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Hoisting - це механізм, коли оголошення змінних та функцій переміщаються на початок контексту виконання, що дозволяє використовувати їх до їх фактичного оголошення.